外交部：暫停美軍艦機訪港，會讓美軍感到不方便，這只是第一波反制

針對美國總統川普簽署「香港人權與民主法案」，中國外交部昨(2)日表示將祭出制裁。中國官媒今日相繼批評美國干涉中國內政，環球時報更發文痛斥「這只是中方第一波反制」、「美方須收斂」。

中國外交部發言人華春瑩昨日表示，中國決定即日起暫停審批美軍艦機赴港休整的申請，並且將制裁美國國家民主基金會等5家非政府組織。

新華社以「美方亂港制華的圖謀註定失敗」文章批評，美國不顧中國強烈反對，一意孤行簽署法案，嚴重干預香港事務和中國內政，用意是破壞一國兩制和香港穩定繁榮，並指稱「美方就是搞亂香港的最大黑手」。

人民日報以頭版刊出評論，指控美國長期以來粗暴干涉他國內政，政客披著「人權與民主」的外衣，居心叵測地破壞香港國際金融、貿易、航運中心地位，但中國政府維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。

環球時報以社評表示，雖然被制裁的美國國家民主基金會是非政府組織，但都與美國官方有緊密聯繫；暫停美軍艦機訪港，會讓美軍感到不方便，「但請自己去找美國國會和白宮說理」。這次採取的制裁措施只是最輕的，如果美方繼續升級在香港的挑釁，中方將會採取進一步的後續行動，強調「這只是中方第一波反制」。

去番轉台灣先

冇得飲酒我好驚驚

你估好似解放軍咁冇得買奶粉就驚咩

無得屌港女
D淫娃無肉腸食

冇得去灣仔叫雞姐，有幾不便？

人地話去台灣wor
振興台灣酒吧飲食業

美軍無得訪港其實係會影響到香港經濟成功攬炒

美軍可以去台灣日本有咩唔方便

美艦焗泊台灣，食過台妹隻艦應該唔願走

香港去唔到咪台灣
有幾唔方便

咁咪去台灣囉

上次有個中學同學打9我，我趁佢去廁所拎曬佢d廁紙，等佢唔方便

搞咁多野

只係感覺 不方便

人地打到你冚家剷 資產都封鎖埋你

你反擊只係造成對方 不方便

強大了 我的國

美軍：去轉台灣順便係台灣海峽到散下步先

口交部：台灣是中國的台灣，未經批准不可以強行停泊中國台灣

中共D反間計真係好笑
講到真係會work

無得去香港 = 唔方便
即係中央一直懲罰緊D大陸仔

英國人冇得飲茶會便秘

屌

搬石頭揼灣仔啲賓妹隻腳

但嗰位中學同學隔離廁格遞卷廁紙畀佢

台灣人表示歡迎

台灣邊有咁多賓妹服侍美軍?

泊香港象徵意義大於實際意義
去台灣 菲律賓 越南都一樣
泊香港純粹係美國想做個樣表達下香港係國際城市個地位
支共唔俾泊仲好 加速人權法實施

係拎晒佢去開嗰格廁格啲廁紙

咪係
人地咩伯爵茶果d 明明靠海軍買番去
食家冇啦冇啦

快得滯，打漏

好想知大陸網民點睇😂

屌佢老母支那啲飛機真係打到出血

呢d叫咩？咪叫有良心囉

一陣美帝戰艦去哂台灣就好笑

結果個同學之後打得我仲甘

感到不方便就係反制
點解我祖國會咁撚柒架

有台妹越南新娘你仲食賓妹？

口交部：賤格，下流，美國會被世人唾棄

成班真係On9唔係扮

行台灣海峽

韓國，日本，台灣 心諗做乜鳩

停臺灣！！

小學雞

真戈班網民會笑鳩中共

比你見到戈班通常都係網軍黎

除左識偷人野玩間諜（比人bam埋）究境成個國家係做緊乜柒

自出自入

以後美軍艦機改晒去訪台, 咁支共點算好

唔好以為美軍戰艦訪港只會帶來幾千水兵的生意, 仲要計埋數千美軍家屬從基地/美國本土前來同泊岸戰艦水兵團聚, 順便停留旅遊同交流帶來的政治及經濟效益.

轉頭去台灣補給嘅話，支那仲唔激到出煙

香港旅遊業已成為condom

做埋啲小動作，渣架

小學雞到

老蘭d酒吧又要喊啦

各位餓很久的姐姐預備好淫賤

哦

都好唔方便下

人地唔去香港
咪去台灣同新加坡lor
有咩咁唔方便
又唔係未試過
仲有上面講果堆ngo
係中國都生存唔到
制唔制裁都冇分別

支那當美國係白痴

美國有多年的全球航行經驗、在全球建立咗好多基地和友好國家
就算沒有香港,美國重可以去越南、菲律賓、南韓、日本
台灣都得

你以為美國係支那,剩係識得閃閃縮縮和躲係自己國土自己人殺自己人

台灣更方便

咁美軍嚟香港我哋咪又係笑班港女仆去食洋腸

好唔方便呀

Connect 埋杜老誌道賓賓

小英： sir, this way

好好笑

個腦生喺閪到

逼到臭閪們都要出來反共

泊台灣更稱心

亦係最後一波

快啲斷交啦！

最唔開心應該係冇洋腸食既港女咋

去沖繩食日本妹好過

屌
認真d 啦

陳同佳導致中美交惡

人地可以令你支那人民受苦受難
你令人唔方便左小小就叫制裁

泊下泊下變沖繩

台灣有得獨食大肉腸啦

新北市

咁佢點同牆內人解釋，美軍去到台灣

不批准香港
批准台灣省

台妹正咁多
我驚美軍食完台妹唔肯再黎香港

鬼佬鐘意賓妹嘅程度係難以想像架

屌,泊菲律濱咪得

長泊台灣啦

不如直接去美國領事館門口痾屎有冇得諗?

台灣

支那奴隸不如狗

就算美軍軍艦真係入左維港
支共港共除左吠, 仲敢做咩?

中共: 仆街捉蟲

唔黎咪得

美帝好撚驚wor

咁係咪轉去台灣泊岸就好方便？仲撚冇面。
呢d正宗示範搬石頭揼自己腳。

不方便

我建議美國去南韓日本台灣菲律賓越南 停泊

美軍要學你買奶粉咩

去台灣先大陸仔又中伏

但我地咁講好粗鄙，佢個種講法好幽默

無得去香港可以去台灣

Sir ： 反正未試過台妹
多謝中共俾機會去台灣

中共: 唔比自由行黎香港洗錢 = 懲罰你地香港人
中共: 唔比美軍黎香港洗錢 = 懲罰美軍

臺北或成最大贏家

跌落地，拿返炸沙，攞返個尾彩

有台灣同日本嘅存在㗎嘛

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

第二波反制：禁制美國人用alipay, wechatpay

美軍唔嚟
咪去台灣玩同軍備配給囉
台妹仲正啦 又冇蘭桂坊咁高消費
講到美軍唔嚟就制裁到人
想笑死邊個

笑撚死人

你個名

信義房屋啲女女好正
開支酒又冇老蘭咁貴
台灣No.1

信義區

人哋而家借機去泊台灣，咁我估第二波措施應該係『取消反對美艦訪港』

台灣、冲繩都唔錯。

服緊役位巴打呢

快啲第二波啦！

禁止人民開美元戶口，
禁止用qaualcomm, broadcom 芯片
禁止用intel，AMD芯片

禁止進口美國豬肉
禁止進口美國大豆
禁示進口美國大米

環時係到吹只係第一波
一陣出唔到第二波又要比人收聲

噴左水 好撚on9呀

嚇死美軍啦，要去台灣！
灣仔酒吧街有排靜啦！

自由航行經南沙去菲律賓

2017年的新聞，美軍在台灣高雄西南外海的補給計劃，以後直接靠港？

美國在台協會（American Institute in Taiwan，AIT）近來與國內提供海上運補的公司洽談，詢問提供軍艦海上運補的價格，並希望這些公司在9月底報價，若一切順利完成招標作業，12月初將可與得標廠商簽約，在2018年由得標國內廠商提供美軍艦在台灣外海的運補作業。

向台灣民間廠商招商

若這項海上運補服務能夠順利在2018年開始實施，這將是自台美斷交近40年後，台灣民間廠商再度承攬美軍艦在台灣海域內的海上運補工作。

據了解，AIT人員向廠商說明的重點是，這項合約完全是提供美國軍艦所需要的食物、淡水與生活用品的海上運補；運補的海域地點在高雄二港口到小琉球之間海域，因為軍艦會下錨等候運補公司船舶前往作業，每次作業時間約4小時以上。

據指出，雖然AIT人員並未說明提供海上運補是何種軍艦，但從每次提供運補的食物、淡水與生活用具，加上運輸的費用約在5萬美元以上（台幣150萬元以上），研判大約是人員有300位官兵以上的勃克級或提康德羅加級「神盾艦」。

LOL 唔錯…… 台灣是寶島

仲好

大條道理泊台灣

我諗啲鬼佬係都去駱克道食賓賓

精神勝利法

去台灣咪仲名正言順
美國同台灣真係多謝你幫佢哋關係正常化

支那式洗腦

（幻想）支那國民：操你媽b 老美鬼子肯定在船上哭死了

（現實）香港酒吧老闆們：

受害既係老蘭

去台灣你仲驚

真係好柒，好心唔好出聲算啦

去台灣囉咁近，返韓國日本行台海

美軍黎酒吧又有生意 佢地又好似會去奶共尼
真係唔知罰邊個

肉腸

台妹淫

唉，慘了，無得去老蘭咁唔方便
唯有搵台妹

navy巴

咁咪去高雄港囉，美軍進得來，愛河產業鏈興旺，高雄就真係發大財了

收熊貓，
停港口，
問你怕未。

第二波，stop vachina export

d反制真係好撚柒

精神勝利法 強國又贏 唔知美帝凍結晒d資產強國人又方唔方便呢

笑9死人，冇料扮四條
邊個係大佬都仲未知